刷新 8 回复 125 关注

举报只看`#88313` **精品**大约1年之前 10-08 17:33:53

### 紫操学姐事件梳理



今天闲来无事，梳理一下紫操学姐的时间线，以便新来的洞友们了解历史。可能有遗漏，欢迎补充。



------




[#301](https://web.thuhole.com/##301)【已删除】
已知的紫操学姐最早的洞，T大树洞第一个神洞。原洞存活了几天就被删除，但出现了一批复刻洞，如[#692](https://web.thuhole.com/##692)。

[#303](https://web.thuhole.com/##303)【已删除】
紫操学姐教大家使用RSA，也是树洞里最先出现的RSA。该洞吸引了70余人回复，其中两位据称和紫操学姐成功____。后来因为紫操学姐误操作，私钥曝光，这些回复几乎被全部解密成明文，史称**树洞72贤**。这个洞虽然没有了，但原洞的副本在[#37028](https://web.thuhole.com/##37028)可以看到。

[#767](https://web.thuhole.com/##767)【已删除】
应该是紫操学姐宣称已经约到了第一个小哥哥，该洞也没有存活多久。

[#807](https://web.thuhole.com/##807)
由于767洞下有人质疑身份，紫操学姐放出了自己的签名来证明自己就是自己。（补充：RSA除了可以用于通信，还可以用于电子签名，即身份验证）

[#4703](https://web.thuhole.com/##4703)
由于管理员之前的删帖，紫操学姐提出要建立一个新树洞。[#2240](https://web.thuhole.com/##2240)疑似也是紫操学姐所发。该树洞据说找到了一个同学写了前端，但最终也不了了之。目前的新T树洞似乎和紫操学姐并无关系（紫操学姐在tg群里怼过新洞）。

[#36885](https://web.thuhole.com/##36885)【已删除】
这个洞的dz发了一张照片并说这是紫操学姐，在树洞引起了轩然大波。后来紫操学姐在tg群里回复称并不是本人。

[#36896](https://web.thuhole.com/##36896)【已删除】
紫操学姐亲自来树洞回应称不是自己的照片，并附上自己的签名。然而，由于某些原因，紫操学姐给出的并不是签名，而是自己的私钥。这导致了[#303](https://web.thuhole.com/##303)洞内的大量密文被直接解密。该洞的副本也可以在[#36896](https://web.thuhole.com/##36896)看到。

[#37325](https://web.thuhole.com/##37325)
紫操学姐最后一次来树洞回复。当然，由于私钥泄露，她也没有办法证明自己是紫操学姐。

p.s.1. 紫操学姐目前仍在tg清华大水群(https://t.me/THUChatBot)内，而且经常在线，但她本人声称已经毕业“卷铺盖走人”了。

p.s.2. 关于RSA的科普，小白向可以看[#1159](https://web.thuhole.com/##1159)，技术向可以看[#37286](https://web.thuhole.com/##37286)



`#426185` 大约1年之前 10-08 17:35:21

[Alice] 好家伙



`#426240` 大约1年之前 10-08 17:54:34

[Bob] #精品



`#426282` 大约1年之前 10-08 18:02:58

[Carol] [#37286](https://web.thuhole.com/##37286) 数学系小哥科普RSA原理



`#426293` 大约1年之前 10-08 18:04:32

[Carol] 不是技术向懂基础数论就行



`#426336` 大约1年之前 10-08 18:12:23

[Dave] Re : 好家伙，我直接就好家伙



`#503213` 大约1年之前 10-30 20:50:46

[Eve] #精品



`#603372` 大约1年之前 11-23 19:14:42

[Francis] Re : mark



`#1492997` 8月之前 4-21 12:06:18

[洞主] [#303](https://web.thuhole.com/##303)好像恢复了



 插入图片

 预览 发表